師傳上門維修整門，擰6粒螺絲收費200蚊嫌貴

大家願意為「技術」付出多少錢？一名女網友在臉書社團抱怨，他家的金屬拉門日前不明原因損壞，就請了師傅到家裡檢查維修，後來發現只是螺絲鬆了，修好後師傅卻報價800元台幣(約214港幣)讓他覺得是不是被當盤子，不過該文章分享後，馬上被網友留言灌爆。

原PO在臉書社團「爆料公社」表示，家中的浴室金屬拉門日前突然壞了，他就請一名師傅到家裡檢查維修，結果發現只是「6顆螺絲鬆了、2個拉門滑輪脫軌」，簡單裝回去後師傅就報價800元台幣(約214港幣)，讓他覺得收費有點小貴，因此想詢問大家「這樣合理嗎。」

文章分享後，短短2小時就湧入2千多則留言，有人說「專業是要錢的，你厲害，可以自己鎖」、「螺絲60台幣，知道怎麼弄740台幣」、「師傅出車500台幣至800台幣起跳，不然你把門搬去，安裝好螺絲後，回來自己鎖上」、「有本事自己裝」、「師傅出門就要基本工資了，當別人太閒沒事，幫你處理工作的嗎。」

差唔多啦鬼叫你自己唔識整咩

裝ICQ都200蚊啦

好過電腦舖洗機就收你三舊

嫌貴就自己整啦

淨係搵到問題出黎已經值錢，唔好話上螺絲

合理收費喇
講到咁簡單 但點解自己唔識

以前XP年代濕鳩GHOST都真係收二舊跳錶

鬼叫你唔識咩
知識就是金錢
咁撚叻咪撚叫人黎整啦

一上來就要收錢架啦
姐係你叫個大國手同你睇傷風咳收你一千蚊診金唔係人濫收係你on9

人工都要啦

以前整一日拉幾單水魚已經成千蚊
資訊唔發達既年代真係好搵

上門檢查及找出問題 800
扭緊螺絲 免費

識就唔洗叫人上黎啦，其實已經好平

大大聲同人講唔識用 linux 而自豪既社會，係資訊發達既年代又有幾多人識運用？

根本就係咁收錢，佢就將扭螺絲收800蚊嫌貴

差唔多啦下嘛
香港淨係上門檢查費都4-500

6粒螺絲唔貴,知道6粒螺絲就解決到問題先係佢既價值

咁你收幾錢

以前D廢機成日要洗
零用錢都俾晒電腦舖

上門維修整門？

我覺得個師傅知佢孤鳩寒，已經收平左

啲爛鬼cpu咪又係用砂整嘅，學人賣幾千蚊一粒［膠mode]

最少要同水電工程睇齊，最低消費檢查費300蚊，大家唔好頂爛市

上門唔撚係時間唔洗錢?
檢查唔洗用腦同知識唔洗錢?

解決問題唔難，難係難在知個問題係邊

on9. 師父上門. 唔做野都要收錢架啦.

已經比完錢, 又唔係走數
問下合唔合理都有新聞

同人裝 linux + 做到同 windows 八成功能同表現

如果收得太貴、程序複雜會好難推動 linux

咁希望佢唔好漏鎖匙
上黎30秒開你個鎖盛惠5舊

果時黃金地牢大把書教洗機，平嘅$60 都有本，老翻書就$20

咩叫「做到同 windows 8成功能同表現」？

竟然無變風化案

屌你，仲要台幣，D人唔係咁撚濕九下話，你覺得易點解唔自己落手落腳整
唔通做生意收你成本價?

仲要你自己搬個主機過去

姐係 windows 做到嘅嘢 linux 都做到之餘體驗同效能表現唔會太差

人地誠實修理番你壞左果部分, 冇誇大到情況, 你就話人地少少野都要收200蚊
所以你真係唔好怪有D 仆街師傅少少事就話你成件野壞, 特登打你斧頭
因為你地就係咁, 自己唔識修理, 見到人地修理完覺得原來好少事又唔服氣
最後人地特登誇大情況, 斬你一頸血, 反而你地會服

個師傅手字好靚

你冇解釋到

睇連登兩大電腦膠手喺到嘈 真係好精彩

acer win98 隔半個月死一次機

攞落去搞兩搞最低消費百五蚊同你打幾句 command 搞掂

又用d on9成本價去衡量人地做既野

上一上收你半工好正常

佢係膠，唔係膠手

好似睇醫生咁 藥係幾蚊一粒
診症先值錢

聽老屎忽講以前裝WINDOWS過千 企業過萬

on9，人地上門唔使時間咩

咁撚叻自己整囉

唔洗時間，檢查，材料，邊隻螺絲啱唔啱洗

痴撚線數住人地做過啲咩話值唔值
個人咁閪同你擰200粒你都係話擰螺絲咋嘛洗唔洗咁貴

自己check囉 正西客

就算上到門剩係講句𨳒你老母就走
一來一回都要時間要車錢，仲要一個口罩，都唔會係免費

依家仲有人唔係用指紋鎖？
我地成層都裝哂

嗰200蚊唔係扭螺絲
係檢查費同服務弱智費

好合理既價 2000蚊up就叫貴

半個月就死擺明未整好啦，例如啲機中左毒，del 左個 boot sys , 咪同你 copy 翻個 boot sys 落去入得翻個 windows 就算， 過一排又死過

format c:\

哇連登仔忽然咁正義
平時明明話邊間黃店食水深
入貨成本好平唔值乜乜柒柒

如果係香港收咁嘅價，送埋汽水俾埋貼士都願啦

車錢時間唔係錢咩 唔收你5舊水算平

無嘈，純粹理性討論

鬼叫你自己唔識整

收螺絲好多人以為用力就得
實際上要每粒螺絲收到差唔多緊
平衡晒四邊度力都唔係咁易

去建興10分鐘500啦

黎你屋企車馬費都要啦...on9

諗起十幾年前做電腦舖
舖頭純利一個月20萬up
啲人勁有錢
屋企裝兩隻cam收2000
但隻cam其實大陸野2隻加埋3xx only
laptop壞救data(其實拆隻hdd出嚟only)
起碼收1000

差唔多啦，免費好唔好？

免費幫你檢查好唔好，粒螺絲每粒收番成本價呀，唔使賺你呀

on 9 免費好冇

又話台灣物價好平

兩舊好平

算平喇

咁師傅搭車上門
都無左50蚊喇
收200蚊算公道

鄧干廉

幫你整都係收2舊算係咁啦
唔屈你爛野換過個新既

依家果D黎到望望乜都無做,直接話搞唔到果D都要收150啦

佢理解錯左D野
依家你係

1. 請人上門
2. 檢查
3. 維修

你如果發現左個問題
自己扭唔到要叫人上黎扭
可能100蚊都得既

人地唔CHECK你撚知係咩事?

咪係 下次自己上啦

工程係咁
同你講左點做 咁個個都識做（地盤佬/junior engineer)

知道要點做先係值錢(senior engineer)

咁平

兩舊我覺得師傅已經收得少

批鬥黃店人血饅頭果陣
有冇人企出黎話採購搵貨搵材料要人工時間成本
有冇人幫佢地計埋租金燈油火蠟

上得門，乜都唔做都要斤半起跳啦，人哋特登上嚟人工唔使錢呀

李嘉誠簽個名收幾個億
最低工資都比多佢

硬膠七子

中學搶佢地生意
接曬同學單

一單80 不成功不收費

人地上門, 拎哂工具, 你想俾30蚊人地?

收平左 200$ 上門仲要冇左半日
食個飯都冇左

之前隻門壞左

開鎖佬搵張爛鬼膠片kick一kick就開左... 咁就幾百蚊

扭6粒螺絲 20蚊
知道要扭邊6粒螺絲 180蚊

人地知撚你個現場情況咩，架生一樣拎咁多，你自己扭唔到本身都係一個問題，一樣要睇原因，你就算只係純粹無工具，正路都唔會因為你本人 check 左就要收平俾你

BOTW做到既野Genshin都做到之餘體驗同效能表現比前者更好

你冇說話好講la

擺明係劏房啲垃圾門，我小學已經知點用卡片去開

依啲野只可以怪自己戇鳩
我諗起以前水喉傢俬有咩野就搵啲仆術俾人鋸到一頸血
塞左 整得番收1300 唔得收700 我屌你老母
嬲撚到我即刻買個極大型泵泵撚到佢唔塞
仲唔使俾佢倒哥士的整爛我條喉
廁所去水位爛左又係咁 上黎拆左去換上去唔洗5分鐘收我600 我問點解咁貴 佢話包埋學徒加200

屋邨水電真係好撚多都係鋸人 想唔俾人鋸就自己學黎整 怨係無用

大門

正常收你一工啦
好人啲收你半工
收你兩舊幾已經當做善事

香港真係好睇低呢啲技工，叫得人出嚟人哋幫你睇吓咩問題就梗係回收返一定費用㗎喇，唔通淨係修理幾十蚊咩起晒人哋咁撚多時間。
喺西方國家出到嚟最後冇整理都要俾返錢，你自己判斷唔到究竟係壞咗啲乜嘢仲要怪人。

冇錯。

水候我都係自己整多，但廁所真係唔敢博

係

咪呢啲人玩到宜家要收上門檢查費

啱呀 咪又係掘出黎

你肯定？

平啦, 香港至少500車馬費250,人工250, 材料1蚊

下面鬆左要扭番緊

唔難 真係想學黎整 google下都搵到
我就係壞過黎唔想送錢俾人洗逼出黎

而家整水喉淨係上嚟睇一睇都400

律師信都貴啦，不如自己寫啦。

200算平

之前有大公司無法運作個系統
搵顧問公司
個人睇左二眼 禁左幾個制 就收十幾皮

人性係咁

任何野都要錢嫁喇
睇醫生夠幫你聽下又比傷風感冒藥你收3 4舊 有得嫌貴咩自己都唔識

其實係，人地車錢油錢，又要特登上門，唔整都要車馬費啦

唔好玩啦 依家有人睇醫生唔係為醫生紙?
我要執藥去藥房幾廿蚊唔好?

應俾翻原價，係客方取消服務

有時點知自己係咩病啊下下傷風感冒咩

啱啊

宜家仲有人用指紋鎖？
我D FRIEND都換返曬傳統鎖

如果個佢自己所謂發現咗個問題 其實係錯嘅 個師傅係咪收完一百 扭完 但道門都係拉唔到 就走得先

有得分開計架咩

咪即係成本撚諗法
iPhone 成本$1000賣$8000嫌貴

自己做電 整整下屋企壞咩都自己整
係有時太懶or唔想學 俾人做啦

以前唔識砌機，整完著唔到
拎落去檢查，原來裝漏左銅柱/插錯線
咪又係收你幾舊水檢查費

好合理姐

值錢既係知識, 唔係佢做幾多野

試過屋企道閘壞彈弓 打去問佢比埋相有冇得配
佢都話要上黎收我錢先知有冇得配

有時檢查費唔係唔比你收 但係明知你無果條彈弓配D屋村撚屌都想鋸鳩人 後尾自己嬲撚到去五金鋪問佢有冇咁上下SIZE 既彈弓自己塞入去頂住算

你識你都可以嫁收番人嫁

抵撚到

知要換咩自己出開去買冇咁嬲
屋邨野貴好多

已經好平
1.搵問題
2.解決問題
3.車馬費

咪算少整窗收成千銀

咁的確好多人唔識洗機既

真，如果有心劏佢，直接同佢講閘已壞，要成度換，收費五位數起跳

貴過it狗d專業了

上門檢查唔洗錢？

屌你老母 人地冇時間成本依樣野？

個價錢係比係搵出問題同解決方案到

整窗9成9都係濕鳩政府要求 當比錢出張紙

屋村D 濕鳩最興講呢套
細過見老母比人屈過一次 之後乜鳩都上YOUTUBE SEARCH 下有冇教學先

咁都要擺上網公審人有無咁撚cheap

細過唔識電腦 call師傅上黎整 將條ram重插就收幾舊水 大個諗起都戇鳩

認同，唔想比人鋸就自己上youtube學，整屋企水喉都係上youtube學

呢D撚樣要俾佢睇下大陸裝修係點
有必要既野就偷工減料
冇必要既野就係咁加
報大條數

啱聽，人哋判斷到問題所在已經有專業價值。

閪撚到仆街 我既時間就唔係時間

得罪講句，咁都唔識自己整就死左佢啦

扯遠D唔關事咁講移到民，去到外國呢d基本家居維修全部自己黎啦

Pn9 車錢，時間唔洗成本， 留左時間比你，我有料搞掂佢，你理撚得我

裝icq都收一百

香港收HKD $800 以上，佢算收得平。

真，上門check完唔整都收三舊

上門又點同呀？

為咗唔出門口學識diy

一來一回加check 都3個鐘

貴在佢發現只係螺絲鬆左
如果用家自己搞 可能門都拆埋

乜都計成本價
電話咪又係金屬框玻璃電路板
憑咩收成萬蚊

整電器都係架啦，咁叻自己整囉。

好似睇醫生咁，佢俾你d藥唔通又值幾百蚊咩
佢鍾意咪自後自己扭螺絲

唔使時間？上嚟睇一睇都應該收錢啦。

下次咪識自己扭慳返囉, 今次咪當比學費

咁Software啲人Remote control solve problem係咪應該唔收錢

It狗要貼錢學野啦直頭

上門都150啦

真 聽聞做屋村維修間唔中都收下利是 少則$20 多則$100 $500都聽過

咁你細個夠唔夠疆將部機折開將條ram拿出黎再放入去先（仲要你都唔知ram係乜）基本上呢個世界九成九野都唔係rocket science識就會好簡單，你比錢人整野係比埋人地學習成本/節省自己學習成本。

正常係原價 佢出左黎無左接其他生意既時間同機會 你唔好理佢係咪真係會接到 但你就係用左人時間

唔識無計

有啲野好簡單 但無人教唔會知

知識=金錢

支那格，

擰6粒螺絲都唔識咁200蚊就抵比啦

而家網絡咁發達，呢d野上網都搵到，自己唔識又唔上網搵

仲要覺得人地唔洗 車錢 時間 人工咁，呢d支那人唔收佢2萬蚊人格稅已經平左比佢

仲要收得200蚊，呢個係正常檢查費黎，明顯已經唔包人工，係台仔先咁好人

又係呢d on9想法

窮撚永遠唔會明呢個道理

ptgf no touch 食餐飯仲貴

不嬲
教琴佢坐喺度睇你表演都收幾舊啦

行上門都要錢啦 200蚊咪好撚平
又要幫你睇 啲人咁撚on9

通常咁放上網應該係女人 希望無講錯

同理 補習 教唱歌
等如謀取暴利

不嬲師父裝修野
值錢唔係擰6粒螺絲依個動作

值錢在佢識搵到邊粒螺絲有問題

仲有付出嘅時間，同揸車嘅油錢

私下去接下裝router插 lan線仲賺
大把人唔識router野
我收一千去人地屋企幾十分鐘搞掂

暴唔暴利就見人見智

開得班教實比自學有效率

實有人啲時間係值錢啲

會用錢換時間

你明顯未做過先 up 得出十分鐘

貴在你唔識囉傻閪

一舊水

200咪算平囉

依家都唔識俾緊錢人賺

咁計返時薪好似得好少

平時叫雞彈鐘
點計錢

可以收$213 ...話比佢知邊口螺絲鬆了..叫佢自己上....

比一舊水實比雞頭斬死，新聞都有報

電話零件一千蚊, 叫佢自己砌部啦

張單係當檢查同有維修過
有咩事上黎就好有用
200好貴咩 上門費都要啦

點解d回覆一反常態

同英國整車佬故事一樣，踢一下架車整好，收50蚊，張單寫kick the car $1，know where to kick $49
人地收既係專業費，同律師諮詢每15分鐘計錢一樣

包2q 咪gur d

人工貴, 香港整冷氣換 二手溫度感應器收 我 800蚊, 唔整上一上來收 300.

唔計師博車錢時間，師傅個機會成本都要計，
去幫你扭螺絲既幾粒鐘，可以接第單生意，唔洗計呀

你呢d 論點又係on9
1. 大把人唔識
2. 大把人時間緊迫，唔care少少錢
3. 自由市場，人地比得起你酸乜

結論：有親呢d post 窮撚就現哂形

上去一次200，14蚊先係扭螺絲。14蚊都貴？

係台灣, 又好似係貴左d

講撚中哂發矛

最多都係傻撚

係窮當年就唔會持續幾年裡面每隔幾個禮拜就攞部機落腦舖畀人當水魚咁劏

撘車來回，修理，起碼兩個鐘， 賣埋技術，呢個價算平啦

交肉金唔得又嫌貴

識人裝燈膽七十蚊隻

屌你唔叫我整